%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: https://www.nature.com/articles/43601
@article{albert1999internet,
  title={Internet: Diameter of the world-wide web},
  author={Albert, R{\'e}ka and Jeong, Hawoong and Barab{\'a}si, Albert-L{\'a}szl{\'o}},
  journal={nature},
  volume={401},
  number={6749},
  pages={130},
  year={1999},
  publisher={Nature Publishing Group}
}

% Source: https://www.nature.com/articles/160486a0
@article{lattes1947observations,
  title={Observations on the tracks of slow mesons in photographic emulsions},
  author={Lattes, Cesare Mansueto Giulio and Occhialini, Giuseppe PS and Powell, Cecil Frank},
  journal={Nature},
  volume={160},
  number={4067},
  pages={486},
  year={1947},
  publisher={Nature Publishing Group}
}

% Source: https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/BF01386390.pdf
@article{dijkstra1959note,
  title={A note on two problems in connexion with graphs},
  author={Dijkstra, Edsger W},
  journal={Numerische mathematik},
  volume={1},
  number={1},
  pages={269--271},
  year={1959},
  publisher={Springer}
}

% Source: http://link.springer.com/10.1007/s00450-012-0232-2
@article{souza-et-al:csrd13,
 title = {{Requirements-driven software evolution}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Lapouchnian, Alexei and Angelopoulos, Konstantinos and Mylopoulos, John},
 journal = {Computer Science - Research and Development},
 number = {4},
 pages = {311--329},
 publisher = {Springer},
 volume = {28},
 year = {2013}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{souza-mylopoulos:spe13,
 title = {{Designing an adaptive computer-aided ambulance dispatch system with Zanshin: an experience report}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Mylopoulos, John},
 editor = {Wellings, Andy},
 journal = {Software: Practice and Experience (online first: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245)},
 publisher = {Wiley},
 year = {2013}
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Referências do Nemo %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

@incollection{souza-et-al:iism09,
	title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
	chapter = {11},
	edition = {1},
	editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
	pages = {203--237},
	publisher = {IGI Global},
	year = {2009}
}

@inproceedings{martins-souza:webmedia15,
	title = {{A Model-Driven Approach for the Design of Web Information Systems based on Frameworks}},
	author = {Martins, Beatriz F. and Souza, V\'{\i}tor E. S.},
	booktitle = {{Proc. of the 21st Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia 2015)}},
	pages = {41--48},
	address = {Manaus, AM, Brazil},
	doi = {10.1145/2820426.2820439},
	url = {http://dl.acm.org/citation.cfm?id=2820439},
	month = {oct},
	year = {2015}
}

@inproceedings{campos-souza:webmedia17,
	title = {{FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao M{\'{e}}todo FrameWeb}},
	author = {Campos, Silas Louzada and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais do 16º Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es, 23º Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web (WFA/WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	pages = {199--203},
	publisher = {SBC},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@inproceedings{almeida-et-al:webmedia17,
	title = {{A Model-Driven Approach for Code Generation forWeb-based Information Systems Built with Frameworks}},
	author = {de Almeida, Nilber V. and Campos, Silas L. and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Proc. of the 23rd Brazilian Symposium on Multimedia and the Web (WebMedia 2017)}},
	address = {Gramado, RS, Brazil},
	doi = {10.1145/3126858.3126863},
	pages = {245--252},
	publisher = {ACM},
	month = {oct},
	year = {2017}
}

@inproceedings{zupeli-souza:webmedia18,
	title = {{Integração de um Gerador de Código ao FrameWeb Editor}},
	author = {Zupeli, Breno Leite and Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {{Anais Estendidos do 24{\textordmasculine} Simp{\'{o}}sio Brasileiro de Sistemas Multimedia e Web - Workshop de Ferramentas e Aplica{\c{c}}{\~{o}}es (WFA/WebMedia 2018)}},
	pages = {109--113},
	publisher = {SBC},
	address = {Salvador, BA, Brazil},
	year = {2018}
}

@misc{rfalbo:naes,
	title = {{Notas de aula de Engenharia de Software}},
	author = {Falbo, Ricardo A.},
	url = {http://falbo.inf.ufes.br/files/ES/Notas_Aula_Engenharia_Software.pdf},
	year={2014}
}

@misc{rfalbo:naer,
	title = {{Notas de aula de Engenharia de Requisitos}},
	author = {Falbo, Ricardo A.},
	url = {http://falbo.inf.ufes.br/files/ER/Notas_Aula_Engenharia_Requisitos.pdf},
	year = {2017}
}

@misc{rfalbo:naps,
	title = {{Notas de aula de Projeto de Sistemas de Software}},
	author = {Falbo, Ricardo A.},
	url = {http://falbo.inf.ufes.br/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2018.pdf},
	year = {2018}
}

@misc{trello:kanban,
	title = {{Kanban}},
	author = {Trello},
	url = {https://trello.com/pt-BR},
	year = {2011}
}

@misc{aspnet:core,
	title = {{ASP.NET Core 3.1}},
	author = {Microsoft},
	url = {https://docs.microsoft.com/en-us/aspnet/core/?view=aspnetcore-3.1},
	year = {2019}
}

@misc{aspnet:vs,
	title = {{Visual Studio Community 2019}},
	author = {Microsoft},
	url = {https://docs.microsoft.com/en-us/visualstudio/?view=vs-2019},
	year = {2019}
}

@misc{aspnet:devio,
	title = {{desenvolvedor.io}},
	author = {Eduardo Pires},
	url = {https://desenvolvedor.io/},
	year = {2020}
}

@techreport{rprado:vraptor,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4}},
	author = {Prado, Rodolfo Costa do},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2015}
}

@techreport{bduarte:jee7,
	title = {{Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7}},
	author = {Duarte, Bruno Borlini},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2014}
}

@techreport{fpinheiro:laravel,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando um framework PHP e um framework JavaScript}},
	author = {Pinheiro, Fernando Guimar{\~{a}}es},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}

@techreport{rmatos:spring-vaadin,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o usando os frameworks Spring MVC e Vaadin}},
	author = {de Matos, Ramon Pereira},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Engenharia de Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}

@techreport{ravelar:ninja,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando o framework Ninja}},
	author = {Avelar, Rafael dos Anjos},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2018}
}

@techreport{mferreira:wicket-tapestry,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Wicket e Tapestry}},
	author = {Ferreira, Mateus Tassinari},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Engenharia de Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2018}
}

@techreport{cguterres:play,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o usando o framework Play}},
	author = {Guterres, Cleisson Santos},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Engenharia de Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2019}
}

@techreport{lmeirelles:igniter-node,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando os frameworks Codeigniter e NodeJS}},
	author = {Meirelles, Luiz Couto},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2019}
}

@mastersthesis{souza:masterthesis07,
	title = {{FrameWeb: um M\'{e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o Web}},
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. S.},
	institution = {Universidade Federal do Esp\'{\i}rito Santo},
	url = {http://portais.ufes.br/PRPPG/ext/mono.php?progpess=2032&curso=9&prog=30001013007P0},
	year = {2007}
}


@misc{lsilva:ic,
	title = {{Integração do Editor de Modelos de FrameWeb à IDE Eclipse}},
	author = {Silva, Lucas R. M.},
	institution = {Universidade Federal do Esp\'{\i}rito Santo},
	year = {2019}
}

%%%%%%%%%%%
@book{fowler:service-layer-architecture,
	author = {Fowler, Martin},
	title = {Patterns of Enterprise Application Architecture},
	year = {2002},
	isbn = {0321127420},
	publisher = {Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.},
	address = {USA}
}

@book{alur2003:dao,
	added-at = {2010-11-22T12:50:19.000+0100},
	asin = {0131422464},
	author = {Alur, Deepak and Malks, Dan and Crupi, John},
	biburl = {https://www.bibsonomy.org/bibtex/2e0345dfcd6c08bceaeeb149304be1203/schmidt2},
	dewey = {005.2762},
	ean = {9780131422469},
	edition = 2,
	interhash = {a9f3b3fe5dff4a45e38f15cc95e243b4},
	intrahash = {e0345dfcd6c08bceaeeb149304be1203},
	isbn = {0131422464},
	keywords = {j2ee architecture patterns},
	publisher = {Prentice Hall},
	timestamp = {2011-09-22T09:50:22.000+0200},
	title = {Core J2EE Patterns: Best Practices and Design Strategies (2nd Edition)},
	url = {http://www.corej2eepatterns.com/Patterns2ndEd/index.htm},
	year = 2003
}
